認真睇，認真諗 到底係邊個推香港去粉身碎骨既深淵？

認真睇，認真諗
到底係邊個推香港去粉身碎骨既深淵？
到底發律面前人人平等係咪真？

以下係Credit From CityU - 甘炳光博士

警察集會，政府默許。
其他公務員集會，政府表明追究。
警察誤打途人，政府沒有譴責，警察亦未有道歉。
示威者擾亂公眾秩序，政府強烈譴責。
警察圍摳示威者，政府視若無睹。
示威者圍摳警察，政府強烈譴責。
撐警人士把多面國旗棄於垃圾桶內，政府沒有譴責。
示威者把一面國旗丟入海中，政府說挑戰中央權威。
白衣人手持木棍在警察身邊走過，沒事發生。
黑衣市民在示威地點路過，警員指他有伸縮長矛。
白衣暴徒被捕，可以保釋，亦未被正式起訴。
示威人士被捕，不准保釋，短時間內被送上法庭。
這種選擇性的遣責/執法合理嗎？

我不會跟你說，示威者因為有崇高理想，即使違法也是正確。那不是法治。
同樣地，你跟我說，警察因為維持治安，即使違法也是正確。我一樣不認同。那一樣不是法治。
法治是示威者/警察/黑社會/市民/高官懷疑犯法後都同樣得到公正裁決，都受到法律制裁。那就是法治。

當政府不是一視同仁地對待社會上每一個人，選擇性起訴部分人，但卻對另一部份人的違法行為視而不見，那就不是法治，而是打著法治旗號的人治。

暴力不是市民走上街頭發聲。
暴力是市民走上街頭發聲後，政府隨即宣佈二讀如期。
暴力不是立法會爆了多少塊玻璃。
暴力是政府以行政手段強行剝奪市民的被選權。
暴力不是我把心聲貼在連儂牆上。
暴力是你一樣可以把心聲貼在連儂牆，但你卻寧可滅聲。
暴力不是多少白衣人打人。
暴力是警察視若無睹，轉身離去。
暴力不是示威者堵塞馬路。
暴力是警察堵塞所有去路再射催淚彈。
暴力不是記者質問特首。
暴力是特首被記者質問，轉身就走。
政權對異見聲音的冷待，才是最大的暴力。

《不要只比like 請手動轉》

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

其實大家都知 唔駛你咁長氣講多次 推多d 有用既post好過

Agree

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

呢篇好 share先

黑衣市民在示威地點路過，警員指他有伸縮長矛。

普通市民在示威地點路過，警員立即制服。